潘焯鴻- 洪水係有，但唔好FF大壩有事

【重慶地區暴雨洪峰和三峽大壩關係的幾點正確與謬誤】

重慶地區的綦江和烏江的確出現洪峰，大陸喜歡用甚麼「80年來最大洪峰」來形容，眼見youtube上許多KOL將這聯繫到三峽大壩、武漢甚至上海的安全，覺得要弄清楚幾點正確與謬誤。

正確：
1. 重慶地區連續暴雨，的確造成重慶及周邊三峽集水區域洪水為患。
2. 這些水患是因為區域洩洪能力抵消不了洪水，做成短暫性城區水淹。
3. 中央領導人失去蹤影。這種狀況最起碼要派國務委員到場。
4. 自2019年11月武漢肺炎爆發以來，的確天災人禍不斷。

謬誤：
1. 三峽大壩不可能受洪水壓力而嚴重變形。混凝土結構的確可變形，例如480m高的IFC在巨風下可以搖動300mm。但相片那樣變形根本不可能出現。
2. 現在並不是雨季，三峽大壩蓄水存量高峰是水平基準180m，高度超過175m才需要不正常洩洪。現在的警戒線是145m，高出2m仍只是147m。即代表220億立方米蓄水量仍遠遠未滿。
3. 就算三峽大壩真的在最高容量時崩毀，220億立方米蓄水可能有30～40%會瞬間洩洪。但就算這樣，受災的不會是武漢，而是宜昌、荊州及岳陽。其中洞庭湖能夠發揮功能容納幾乎所有洪水，但岳陽、宜昌及荊州將受不同情度重災性嚴重水淹。武漢，甚至上海受影響機會微乎其微。
4. 大陸用的「80年一遇」，其實是說以例如現在6月下旬的洪峰歷史記錄推論，並不是指破了80年歷史上最高紀錄。簡單說是現在本來並不是雨季，而只是雨季早來了。

---
請Comment，Like 及 Share 潘焯鴻 Jason Poon， 支持我繼續披露真相，為港人討回公道，彰顯香港應有公義。

唔好ff武漢不明肺炎會人傳人
暫時未有證據顯示武漢肺炎會人傳人

who said that ? you?